<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>路透: 中国财经</title>
<link>http://cn.reuters.com</link>
<description>路透中文网提供实时新闻，财经资讯和投资信息。路透社是全球最大的新闻通讯社之一，为全球媒体，金融实体，商业组织和个人提供新闻报道，金融资讯和相关技术方案。</description>
<image>
	<title>Reuters News</title>
	<width>120</width>
	<height>35</height>
	<link>http://cn.reuters.com</link>
	<url>http://cn.reuters.com/resources_v2/images/reuters125.png</url>
</image>
<language>en-us</language>
<lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2017 13:02:44 +0800</lastBuildDate>
<copyright>All rights reserved. Users may download and print extracts of content from this website for their own personal and non-commercial use only. Republication or redistribution of Reuters content, including by framing or similar means, is expressly prohibited without the prior written consent of Reuters. Reuters and the Reuters sphere logo are registered trademarks or trademarks of the Reuters group of companies around the world. &#169; Reuters 2017</copyright>
<item>
		<title>德国农场在进一步发现H5N8病毒后扑杀4.8万只火鸡</title>


		<description>路透汉堡1月23日 - 德国当局周一称，德国农场进一步发现传染性H5N8禽流感病例后，已在周末扑杀了4.5万只火鸡，并且还会再扑杀数千只。

本次大规模扑杀的地点是在东部的勃兰登堡州(Brandenburg)，此前在达梅-施普利瓦尔德(Dahme-Spreewald)一家农场发现了H5N8禽流感病毒。地方有关当局称，目前北部的Schleswig-Holstein州也在扑杀3,000只火鸡，但还不清楚是否与H5N8病毒有关。

德国的疫情不如法国严重。法国已大规模扑杀了约80万只鸭子，此前在该国生产鹅肝酱的西南地区确诊了禽流感病例。

世界动物卫生组织(OIE)周一援引意大利卫生部的报告称，该国报告北部一家火鸡养殖场发生高传染性H5N8禽流感。

根据OIE的报告，2.05万只禽类有感染风险，其中6,000只已感染，600只已死亡。

另一种类型的禽流感病毒最近几周也在亚洲蔓延，导致韩国和日本有数以百万计的禽类被扑杀，中国还出现人被感染的情况。(完)

(编译 侯雪苹；审校 郑茵)</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/china-safe-pan-capital-profit-idCNKBS1580BY?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS1580BY</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 12:28:57 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>分析：核业务亏损烧出大窟窿 东芝需要投资者火速驰援</title>


		<description>路透东京1月22日 - 面对美国核业务的大规模减记问题，日本东芝(6502.T)正在寻求出售其核心半导体业务的一部分。东芝在智能手机闪存芯片领域位列全球第二。

但东芝急于堵上美国核业务的漏洞，这可能会使其资产出售计划复杂化。目前日本媒体估计这个美国核业务的窟窿有60亿美元之多。

东芝上月曾警告称，美国核项目成本超支可能造成数十亿美元支出，公司希望在截至3月的会计年度结束之前提高资本基础。

如果不能消解核业务冲击，东芝本已微薄的股东权益有可能丧失殆尽，使得公司资产净值跌至负值--而这将危及它在公共基础设施项目中的角色，及其在东京证交所“一部”的地位。

在2015年卷入会计丑闻后，东芝被禁止在股市筹集新资金。但出售资产可望帮助东芝自其主要银行获得更广泛的财务支持。

据媒体报导，东芝可能出售其芯片业务的20-30%股权。

东芝的快闪记忆体芯片(闪存)业务价值超过100亿美元，排名全球第二，仅次于韩国三星电子(005930.KS)，也是东芝获利最高的部门。

在截至3月底的会计年度，该项业务的营业利润预估为1,300亿日圆(11.3亿美元)，在整体集团预估获利1,800亿日圆中占了很大部分。这些预测是东芝12月对美国核业务发布减值预警前所做的。

知情人士称，东芝已开始准备出售芯片业务的少数股权。一位人士称，东芝已向一些私募股权基金发送了保密性协议框架。[nL4S1FA2UE]

其他知情人士称，东芝考虑售股的潜在买家包括既是对手又是事业合作伙伴的西部数据(WD)(WDC.O)，其承诺投资50亿美元共同生产记忆体晶片。西部数据不予置评。该公司与东芝在日本共同运营一座NAND闪存晶片工厂。

但与西部数据(WD)达成任何协议都可能引发耗时的反垄断审查。

“(筹资)短期时间框架可能是个障碍，同时(此类)资本注入可能引发反垄断顾虑，”东芝一名高管说道，指出反垄断审查或需耗费不止一年的时间。由于事关敏感，这位高管拒绝署名。“将优先考虑不存在反垄断顾虑的投资者，但他们往往寻求快速回报，所以这也存在困难。”

部分出售芯片业务还可能引发有关获利稀释的担忧。东芝旗下芯片业务名称为Storage & Electronic Devices Solutions。

“对于一些投资者而言，该半导体业务可能是东芝吸引力的核心部分，”高盛分析师上周写道。“如果东芝要剥离在这块业务的持股，我们认为对这些投资者来说，母公司的投资吸引力可能下降。”

**更小更强的芯片**

在东芝发出有关核业务警告前，在芯片业务的支撑下，东芝股价去年上涨了85%。但2016年东芝股价最终仅上涨13%。

由于苹果(AAPL.O)和中国手机制造商都是东芝的客户，该公司的记忆体芯片是最主要的获利来源。据研究机构IHS，东芝在全球NAND闪存记忆体芯片市场上占有约20%的份额，仅次于三星的35%</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/msci-china-index-exclusive-0123-monday-idCNKBS15809J?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15809J</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 11:21:52 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>分析：特朗普时代刚刚开启 就显现美国政治撕裂加深迹象</title>


		<description>路透华盛顿1月22日 - 在白宫周围一些街区的人行道上，周日仍可看到人们丢弃的写着“爱大于恨”和“造桥而非筑墙”等文字的牌子。这是抗议总统特朗普政策的妇女游行留下的东西。

特朗普的支持者，以及周六参与了这场大规模抗议活动的男男女女，注视着这些抗议活动遗留物，都不禁陷入沉思，体会这位共和党总统并不平静的上任最初48小时。

对于周六首次参加政治示威的Mary Forster的来说，这个周末只是增强了她的担忧：在这场激烈的总统大选之后，这个国家正在进一步分裂。

“我感觉我们被进一步分割开来，”42岁的Forster表示，她是一名来自纽约州伊萨卡市的环境监管专家。“实际上中间地带不再存在。我们似乎正在失去中间立场。”

过去她曾投票给民主党、亦曾投给共和党，但受到对特朗普言论及政策担忧的刺激，而参加了游行；左派人士认为商而优则仕的特朗普所发表的许多言论及政策主张，伤害到女性及少数族群。

和Forster一样，有数以百万计女性在男性家人及友人的支持下，于美国多个城市参加了游行，表明特朗普面对的挑战远大于预期。

“过去许多事让我们团结在一起，但如今我觉得似乎让我们比过去更分裂。”Forster说。

这是许多美国人的普遍看法。皮优研究中心(Pew Research Center)周四出炉的调查显示，86%的美国人认为美国在政治上比过去更分裂，这一比例比八年前奥巴马就任总统前的46%高得多。

民主和共和两党对这种分裂的看法是一致的，这和2009年时有明显不同，当时逾半共和党人认为美国愈来愈分裂，而有这种看法的民主党人则约有四成。

在诸多观察人士看来，特朗普可能加剧这种分裂。

“昨天看到了抗议，但我们不是刚刚才举行了大选吗！为什么这些人当时不投票？”特朗普周日上午发推文说道。他还加推了一条：“即便我并不是每次都认同，但我承认人们有权表达自己的观点。”

路透采访的数十名游行者中大部分人都表示，投票给了前国务卿、民主党候选人希拉里。规模最大的游行发生在投票支持希拉里的几个州，如加利福尼亚州、纽约州、伊利诺伊州、马萨诸塞州和哥伦比亚特区。

特朗普周五的就职演讲中几乎没有释出团结统一的讯息。

他直接投合他的支持者，描绘了一幅“美国屠戮”的惨淡图景--到处都是荒废的工厂、犯罪活动频发，他誓言“从此刻开始，将是美国优先。”

这位70岁总统经常唤起的关于美国的严峻看法，被统计数据证明是错误的。数据显示美国失业率和全国犯罪率都很低。但在制造业受到严重打击、人们感觉被经济复苏抛在后面的那些地区，特朗普赢得了许多选票。

**“国会让问题更加严重”**

共和党把控华盛顿，意味着党争只会变得更加严重，至少在未来两年里会是这样，直到选出下一届国会。

“毫无疑问，特朗普加剧了美国社会在国家安全、公民权利和气候变化等一些重要问题上原有的分裂现象，”布朗大学的政治学教授Wendy Schiller表示。</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/hongkong-securities-regulatorhanergy-idCNKBS15807W?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15807W</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 10:46:26 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>焦点：OPEC与非OPEC产油国执行减产协议开局有力 能源部长们满意</title>


		<description>路透维也纳1月22日 - 各国能源部长周日表示，逾十年来达成的首份减产协议生效，石油输出国组织(OPEC)与非OPEC产油国有力地执行了协议。产油国希望通过减产来缓解供应过剩问题和支撑油价。

“该协议是成功的...所有各国都在遵守协议...执行结果超出预期，”俄罗斯能源部长诺瓦克在监督协议执行情况的委员会举行首次会议之后表示。

各国能源部长表示，按计划减少180万桶/日，实际做到了减产约150万桶/日。

国际文传电讯社援引诺瓦克的话称，参与减产的各国本月底可能减产170万桶/日。

有11个OPEC成员国和另外11个非OPEC产油国都已同意在今年上半年减产。

另外两个生产遭受阻力干扰的OPEC成员国--尼日利亚和利比亚，则可免于减产。

“(沙特)王国已经率先带头，其他国家也积极参与行动，”沙特能源部长法力赫在会议后对记者说。

“虽然第一季通常...需求较低，但沙特与其他许多国家的行动已对市场产生明显影响，从现货价格就可看出，”法力赫说。

自从OPEC产油国去年12月10日同意在2017年上半年减少产量以来，布兰特原油一直守在每桶50美元以上；而一年前，油价跌至每桶27.10美元。

法力赫称减产协议的执行情况“极好”，而且他希望减产协议能够在2月完全落实。

“我们将不接受任何履约缩水情况，”科威特石油部长马尔祖克(Essam Al-Marzouq)在记者会上说道。马尔祖克任五国部长级遵约委员会主席。

遵约委员会的其他代表来自阿尔及利亚、委内瑞拉、俄罗斯和阿曼。

委内瑞拉石油部长Nelson Martinez对记者表示，该国减产95,000桶/日的计划已实现一半以上。

**库存缩减**

法力赫表示，完全遵守减产协议到2017年中可使全球石油库存回降至接近五年平均水平，石油库存可减少3亿桶左右。

“目前其他方面的需求或供应并无意外之处，所以我们没有理由在1月突然提出我们需要在更长时期内加大减产力度，”他说道。

他说，沙特目前的产量略低于1,000万桶/日，并且已经通知买家下个月的大幅减产计划。

诺瓦克表示，俄罗斯已减产约10万桶/日，较计划减产幅度提高一倍。他指出，本月俄罗斯原油产量平均约为1,115万桶/日。</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/wanda-amc-nordic-acquisition-0124-tuesda-idCNKBS158078?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS158078</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 10:37:16 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>美元走势挣扎股市表现低迷 受特朗普保护主义立场影响</title>


		<description>路透悉尼1月24日 - 美元周二在亚洲市场走势挣扎，因美国总统特朗普对保护主义的关注高于财政刺激，引发外界猜测特朗普政府可能愿意通过美元贬值来获得竞争优势。

贸易战话题浮现之际，更多数据显示全球经济活动出现喜人的复苏。周二出炉的的调查显示，日本1月制造业活动以近三年来最快速度扩张， 因出口订单激增。

源自美国的不确定性令亚股走势迟滞，与此同时扶助了避险的美国公债及日圆。

MSCI明晟亚太地区(除日本)指数上涨0.4%，中国沪综指.SSEC持平，日本股市日经指数.N225跌0.4%。

价差押注数据表明欧洲股市开盘走势可能迟疑，E-迷你标普500指数期货略跌。

稍早市场人气受挫，根据路透周一见到的美国参议院财务委员会文件，美国财长被提名人努钦(Steven Mnuchin)对参议员表示，他将致力于打击汇率操纵行为，但当被问及他目前是否认为中国正在操纵人民币汇率，努钦并未给出明确回答。

在给参议院财务委员会的书面回复中，努钦还表示美元过度强劲在短期内可能是负面的。

美元兑日圆一度触及112.52，跌破上周低点并创下11月末以来最低位，之后持稳，报112.86。美元/日圆周一下挫1.7%，为7月29日以来最大单日跌幅。

美元指数下跌0.1%至100.080，欧元兑美元涨至1.0756。

英镑兑美元短暂触及六周高位1.2546，因市场猜测英国最高法院周二裁决政府需经议会批准后才能启动退欧正式谈判。

**疑虑加剧**

虽然特朗普周一承诺大幅减税并放宽监管，但他还正式决定美国退出跨太平洋伙伴关系协定(TPP)，并声称要征收边境税。

“市场没有对特朗普重申减税和放松监管做出正面回应，这很有意思，这强化了人们的这一印象：现在所有好消息的效果都打了折扣，”澳新银行分析师在研究报告中表示。

“随着特朗普执政进入第一周，怀疑情绪有所升温，上周五的就职演说基调和随之而来的与媒体的口水战也没什么帮助。”

对拟将出台的财政刺激程度到底有多大的疑虑，推动美国公债价格上扬。10年期美债收益率(殖利率)跌至2.39%，周一录得1月5日以来最大单日跌幅</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/china-people-daily-supply-reform-idCNKBS15805K?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15805K</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:47:15 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>瑞安房地产合营投得武汉地块 出资额预计为14.1亿元人民币</title>


		<description>路透香港1月24日 - 业务在中国内地的瑞安房地产(0272.HK)周二称，其合营公司投得武汉一幅土地，该公司的出资额预计约14.1亿元人民币。

据公告，瑞安房地产与中信股份(0267.HK)各占一半间接股权的合资公司--华夏瑞信成功中标武汉国土局出售位于环东湖之地块，为此双方将分别向华夏瑞信作进一步投资，其中瑞安房地产之投资金额预计约14.1亿元，注资后双方于合资公司之持股比例维持不变。

瑞安房地产指出，地块位于光谷中心城中央区域，地方政府将其定位为光谷行政服务中心及商务中心，而光谷中心位处的东湖新技术开发区于2015年于中国的114个高新技术开发区中名列前十名，董事相信此乃罕见而独特的投资机会。

该股周二早盘收市持平于1.63港元。（完）</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/china-stock-margin-0124-tuesday-idCNKBS158042?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS158042</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:18:42 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>路透测算的人民币兑美元中间价今日料开在6.8389元附近</title>


		<description>路透北京1月24日 - 路透根据中国外汇交易中心公布的人民币汇率形成机制测算，人民币兑美元中间价周二预计会开在6.8389元附近，较上日升值约183点。</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/yuan-forex-midpoint-forecast-idCNKBS15803I?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15803I</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 09:05:59 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>焦点：英国推出干预主义政策 为退欧后工业复苏做准备</title>


		<description>路透伦敦1月23日 - 英国政府周一宣布一项新的干涉主义举措，以便让严重依赖服务业的英国经济在退欧后重新趋向平衡，由此也告别了保守党传统的自由主义经济政策。

英国首相特雷莎·梅(文翠珊，Theresa May)的“现代工业策略”要求关键行业更加紧密地合作，以获得政府的支持。这项策略目的在于提高生产率、振兴工业生产，并刺激技术和研发领域的投资。

这种把重点放在工业上面，同时转而采取政府干预的做法，挑战了前首相英国前首相撒切尔(Thatcher)所倡导的自由经济理念。

“这项策略的基础在于政府的一种新姿态，不是退后让企业自行去做，而是走上前来以一种全新的积极姿态为企业提供支持，”特雷莎·梅在有关这项政策的说明文件中写道。

特雷莎·梅要求商界通力应对行业特定的挑战，她提到一些成功合作的案例帮助吸引了海外投资，比如日产(Nissan)汽车(7201.T)等，并使BAE Systems (BAES.L)等航空企业得以发展竞争优势。

她承诺以解决监管障碍的“行业协议(Sector Deals)”作为回报，研究如何通过贸易和投资协定增加出口，并支持设立新机构以提供领导机制、促进创新或提高技能。

英国政府表示，已完成了生命科学、超低排放车辆、核工业及创意产业等数个行业协定的先期工作。但政府称，对于“可以构建强力领导机制以应对共同的挑战和机遇”的任何行业，政府会与之合作。

**生产率难题**

英国部分地区经历了数十年的工业衰退境况后，这项计划旨在更均衡地分配财富。

该计划旨在提高英国的生产率，并列举了美国和韩国等国采取政府定向干预取得的成功。长期以来英国的生产率均落后于德国和法国等欧洲对手。

英国政府在这项策略中列出了10个战略支柱，比如发展技能和改进采购。

那些希望自己被政府列入优先政策的产业对这项策略反应积极，其中包括废弃物管理公司以及新核电厂的建造商。

但不是所有行业都认为它们将获益。

一个要求匿名的消费品行业高管表示，消费品在优先级列表中非常靠后。

“高技能和高收入的人，是推动经济支出和增长的动力。医药、重工业和信息科技(IT)--所有这些行业总是较受青睐，”该高管称。

**工业战略华丽复活**</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/china-usa-trade-tyres-0123-monday-idCNKBS15802Z?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15802Z</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:51:26 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>中国正从资本流入转向流出 资本管制是短期策略非长期解决方案--法兴</title>


		<description>路透北京1月19日 - 对于中国资本外流的形势，法兴银行全球汇率策略主管Kit Juckes周四称，未来美元流动性还会偏紧，美元还会进一步走强，而中国正在从资本流入转向资本流出，中国政府则正在试图令资金流出维持一个缓慢且比较温和的速度，以维持汇率回到正常状态。

他在法兴银行的媒体会上指出，在全球化的经济体中，资本管制是遏制资本流出的短期的有效策略，却不是一个长期的解决方案，“解决大坝中水位越来越高（的问题），不是建设越来越坚固的大坝，而是在大坝系统中建立一个很好的排水系统，也就是疏堵结合。”

“中国货币政策有从紧预期，并进行一定资本管制，就是试图堵住（资金外流）出口，”他指出，“无论如何，（资本）流入和流出的方向正在发生变化。”

他并解释称，尽管特朗普公开宣称美元太过强势，但实际支撑美元走升的因素仍然存在，美元与其他货币的利差还没有达到峰值，欧盟和日本的量化宽松还没有结束，而且欧洲仍面临很多不确定性，这些都将支持美元走强。

对于中国资本外流形势，他认为，中国跨境资本有一个转向的趋势，过去从2006-2014年，中国实际有效汇率大幅升值50%，且如果不是政府累积最高近4万亿美元的外储，人民币升值幅度可能更大。

人民币在过去十多年升值幅度很强且持续时间很长，吸引大规模资金流入中国，而现在有一些资金认为在中国的资金回报率已经达到较高水平，就会以缓慢的速度出去，加上企业和个人都有多元化资产配置的需求，所以资金是有流出需求的。

“过去资本流入到中国是史无前例的规模，未来一定在某个时点是有流出需求的，...到目前为止，还没有看到过去流入资金大量流出的事实。”他认为</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/china-coal-fundamentals-0124-tuesday-idCNKBS15802V?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15802V</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:49:07 +0800</pubDate>
		</item>
<item>
		<title>摩拜单车获富士康投资 展开积极扩张</title>


		<description>路透北京1月23日 - 中国摩拜单车宣布与富士康(鸿海)合作，今年单车产量计划提高一倍至1,000万辆，并表示富士康将成为摩拜单车的战略投资者。摩拜单车是中国的单车共享平台新创企业。</description>
		<link>http://cn.reuters.com/article/foxconn-mobike-expansion-idCNKBS15718B?feedType=RSS&amp;feedName=chinaNews</link>
        <guid isPermaLink="false">CNKBS15718B</guid>
        <category>chinaNews</category>
		<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 18:50:25 +0800</pubDate>
		</item>
</channel>
</rss>

